向華強父子申「依親居留」台灣 妻陳嵐：方便隨時入台 無移民打算

台灣傳媒近日報道，聯署支持港區國安法立法的電影商人向華強，近期申請移居台灣。台灣陸委會昨日（24 日）在例行記者會證實，向華強等人有向移民署提出「依親居留」的申請，目前正由移民署處理中。向華強妻子陳嵐本身是台灣人，她接受《蘋果日報》訪問時否認丈夫及兒子移居台灣，強調申請「依親居留」簽證只是「方便隨時可以過去台灣」。

陳嵐向《蘋果日報》指出，「（向華強、向佐）沒有移民打算」。她稱，辦證的原因是疫情期間港人不獲發旅遊簽證，因此申請「依親居留」，方便入境台灣。

陸委會發言人邱垂正在昨日記者會上提到，香港居民申請來台居留定居，主管機關都會依照香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法等相關規定，予以審核。

廣告
向華強父子 9 月「商務履約」名義入境台灣

邱垂正又證實，向華強及兒子向佐今年 9 月初以商務履約名義申請入境，可在台停留 3 個月，必要時可再延長 3 個月。

廣告
記者會上，台灣傳媒關注，向佐有中共共青團旗下組織「中華全國青年聯合會」委員的身分。邱垂正表示，政府已修正《香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法》，若有曾任中共黨政軍職的背景，就會經過跨部門聯合審查。

邱垂正指出，向華強、向佐日前提出商務履約需求時，台灣政府也秉持這個精神加以審視，才同意他們赴台進行商務履約。

有台灣傳媒問到，港人在台團體「香港邊城青年」受訪指台灣政府不應讓支持中共的港人赴台。邱垂正則表示，政府都有注意到社會對這個事件的關心，但陸委會尊重主管機關及相關機關，依權責審查。

自由時報：國安單位憂「中共任務性移民」

台灣《自由時報》昨日報道，向氏家族已找上立委遊說主管機關，報道指出向華強家族成員與中國共產黨關係千絲萬縷，國安單位研判「中共任務性移民」可能性不能排除，一旦放行恐影響國家安全。

全國人大 7 月通過「港區國安法」，包括向華強、王晶、成龍等香港文化演藝界發出聯署聲明支持。向華強妻子陳嵐多次在微博撐警，更因美國參議院通過《香港人權與民主法案》，而表明不滿美國「插手」香港政府事務，聲言「這輩子都不再踏足美國！」

除了向華強妻子陳嵐是台灣人外，向佐妻子郭碧婷亦是台籍。

啱啦愛國係職業
美國是生活
唔好唔記得台灣護照係免簽證去美國

方便出入
即係唔想住喺度啦

好樣衰呀畀人踢爆咗又唔敢認

方便出入

支那樣樣好，一家人點解唔去支那定居

成家都唔似好人

問准美國未?

成日諗起佢開套戲畀自己做正氣保鑣
但現實明明就係最大字頭

林鄭:法治係香港基石

共產黨都話自己係中國人救星

「方便隨時可以過去流亡台灣」。

扮緊自己個保鏢

白狼2.0?

返回國民黨懷抱

呢單嘢點解早幾日放風出嚟？

想搞到台灣人反感，等蔡英文唔敢放寬香港人移民，批唔批尚在其次。

咪住
根據支那講法係唔認台灣政府
點解奶共耆向台灣移民署提出「依親居留」的申請

我唔覺申請入台證有幾唔方便

見到咁多富豪被收割
你覺得佢哋唔驚？
個底本身唔乾淨
支共要割佢哋
公眾只會拍手慶祝
根本毫無保障

在情在理在法都唔會接收外國間諜兼黑社會入籍

左膠去咗邊？家庭團聚唔係基本人權咩？

p.s.好多人，例如教主，咪又係咁，有權申請，唔代表當局一定要批。

全家都係畜牲

關咩事？香港人都唔想俾佢走到啦。

台灣人會唔知佢係中共人？

台灣人知道佢係中共人

台灣人擔心中共人以「香港人」名義混入台灣，滲透破壞

沒事兒沒事兒